Tuhande üheksa saja üheteistkümnemal aastal Januari kuu kahekümnemal pääwal ilmusiwad Laimjala walla kohtuse talu inimesed Laimjala wallast Aswa külas Martin Anupõld ja tema ema Warwara Anupõld, ning aawaldasiwad, et Warwara Anupõld on Martin Anupõld´le selle laenu, mis ta wiimase käest 23 Septembril 1894 aastal on lainanud ja mis üle lepping walla kohtu akti raamatu esimese jäusse 1894 aastal No 14 all on ülesse kirjutatud, täieste wälja maksnud, nii et Martin Anupõld Warwara Anupõld käest enam midagi saada ei ole ja on pant mis selle laenu kindlustamiseks oli nüüd täiesti Warwara Anupõld omandus. Maha kriipsutud "War"
Martin Anupõld [allkiri]
Warwara Anupõld, aga et ta ise kirjutada ei oska kirjutas tema palwe peale: Aleksander Tuus [allkiri]
1911 aastal Januari kuu 23 pääwal Laimjala walla kohus seega tunnistab, et seesiinane suusõnaline lepping, mis talu inimeste Martin Anupõld ja Warwara Anupõld wahel tehtud, kes mõlemad walla kohtule tuntud, on kirjutud akti raamatu esimesse jäusse No 3 all, peale ette lugemise oliwad mõlemad sellega rahul ja kinnitasiwad Martin Anupõld oma all kirjaga, aga Warwara Anupõld eest tema suusõnalise palwe peale talumees Laimjala wallast Aleksander Tuus.
Eesistuja: A.Jõeäär [allkiri]
Kirjutaja: A.Küng [allkiri]
